認真一問：三國時代，邊一個謀士你係覺得最聰明？

希望大家開完名之後講下少少理由點解
我本人就覺得係賈翊，雖然唔太出名，但能夠係曹操之下明晳保身有幾多個？先幫張繡擊曹操，再利用張繡投靠曹操。成功在官渡打敗袁紹，平定北方。
曹操話如果郭嘉仲係到，赤壁唔會輸。但賈詡深知初定平方，人心未籠，加上軍隊由袁氏、劉表的敗軍之將組成。急戰未必會贏，倒不如坐山觀虎鬥，等待時機，惟曹操唔聽，導致大敗。
加上西涼之戰，成功用離間計平定西北方，令曹操安心攻打漢中。
最後更成功造王，令曹丕上位。
自己亦可以安享晚年。
想聽下大家意見

雲長老婆

周瑜子公謹

呂蒙

司馬雲信

始終都係孔明 事跡例證多到唔知從何說起 不如唔講 梳狗

孔明

孔明同諸葛亮

佢兩個都應該ok

願聞其詳

可能佢搞得掂成個地區各個階層嘅利益, 外交又做得好, 又震得住啲將軍

賈詡最識撈

但佢地淨係得觀星同空城。。。

諗住入嚟講賈詡，點知樓主已經講咗

認真mode： 嚴格上黎講孔明係劉備死後都已經唔係謀士

劉禪 唔洗做又有飯開

空城計關佢撚事咩
係趙子龍架

比樓主講左 興奮嗎

佢講緊三國殺

其實唔明點解要投降？

巴打，同好

題外話，有冇一個po係冇你係到？

樓主識貨呀